---
id: select-team-step
title: SelectTeamStep
sidebar_position: 6
---

# SelectTeamStep

## Description

Le composant `SelectTeamStep` permet à l'utilisateur de sélectionner son équipe favorite lors de l'inscription, en utilisant une barre de recherche pour filtrer les équipes disponibles.

## Code

```javascript
import React, { useState } from 'react';
import { FaHeart, FaSpinner, FaSearch } from 'react-icons/fa';

/**
 * Composant pour la sélection de l'équipe favorite lors de l'inscription.
 * @param {Object} props - Les propriétés du composant.
 * @param {string} props.teamFav - L'équipe favorite sélectionnée.
 * @param {Function} props.setTeamFav - Fonction pour définir l'équipe favorite sélectionnée.
 * @param {Array} props.equipes - Liste des équipes disponibles.
 * @param {Function} props.onNext - Fonction pour passer à l'étape suivante.
 * @param {Function} props.onPrevious - Fonction pour revenir à l'étape précédente.
 */
const SelectTeamStep = ({ teamFav, setTeamFav, equipes, onNext, onPrevious }) => {
    const [search, setSearch] = useState('');
    const [isFocused, setIsFocused] = useState(false);

    // Affiche un spinner si les équipes ne sont pas chargées
    if (!Array.isArray(equipes) || equipes.length === 0) {
        return <div className="text-center"><FaSpinner className="animate-spin text-white" /></div>;
    }

    // Filtre les équipes en fonction de la recherche
    const filteredTeams = equipes.filter(team =>
        team && team.name && team.name.toLowerCase().includes(search.toLowerCase())
    );

    // Affiche l'image de l'équipe ou un placeholder si l'image n'est pas disponible
    const displayImageOrPlaceholder = (image_url, teamName) => (
        image_url ?
            <img src={image_url} alt={teamName} className="mx-auto mb-2" style={{ height: '50px' }} /> :
            <div className="w-12 h-12 bg-purple-500 flex items-center justify-center text-white text-xl font-bold rounded-full mx-auto mb-2">
                {teamName ? teamName[0] : '?'}
            </div>
    );

    return (
        <div className="mt-4">
            <h3 className="text-lg text-white font-semibold mb-7 text-center">Choisissez votre équipe favorite</h3>
            <div className="relative mb-4">
                <FaSearch className="absolute left-3 top-1/2 transform -translate-y-1/2 text-gray-400" />
                <div className="relative">
                    <input
                        type="text"
                        id="search"
                        value={search}
                        onChange={e => setSearch(e.target.value)}
                        onFocus={() => setIsFocused(true)}
                        onBlur={() => setIsFocused(search.length === 0 ? false : true)}
                        className={`pl-10 p-2 w-full text-sm text-white bg-transparent border border-gray-500 rounded-lg focus:outline-none focus:ring-2 focus:ring-purple-500 transition duration-300 ${isFocused ? 'shadow-white' : ''}`}
                    />
                    <label
                        htmlFor="search"
                        className={`absolute left-10 transition-all duration-300 pointer-events-none text-gray-400 ${isFocused || search ? '-top-5 text-xs' : 'top-1/2 transform -translate-y-1/2'}`}
                        style={{
                            backgroundColor: 'transparent',
                        }}
                    >
                        Rechercher une équipe...
                    </label>
                </div>
            </div>
            <div className="grid grid-cols-3 gap-4 max-h-64 overflow-y-auto custom-scrollbar p-3">
                {filteredTeams.map((team) => (
                    <label key={team.slug} className={`block p-2 relative rounded-xl shadow-md border border-white border-opacity-50 cursor-pointer transition duration-300 ${teamFav === team.slug ? 'shadow-white' : ''}`} style={{
                        background: 'linear-gradient(to bottom right, rgba(255, 255, 255, 0.3), rgba(0, 0, 0, 0.5))',
                        boxShadow: teamFav === team.slug ? '0 0 10px 2px rgba(255, 255, 255, 0.7)' : 'none',
                    }}>
                        <input
                            type="radio"
                            name="teamFav"
                            value={team.slug}
                            checked={teamFav === team.slug}
                            onChange={() => setTeamFav(team.slug)}
                            className="hidden" />
                        <div className="text-center">
                            {displayImageOrPlaceholder(team.image_url, team.name)}
                            <span className="block text-sm font-medium text-gray-200 truncate">{team.name || 'Unknown'}</span>
                        </div>
                        <FaHeart className={`absolute right-2 top-2 transition duration-300 ${teamFav === team.slug ? 'text-white' : 'text-gray-500'}`} />
                    </label>
                ))}
            </div>
            <div className="flex justify-between mt-4">
                <button onClick={onPrevious} className="bg-gray-700 hover:bg-gray-600 text-white font-bold py-2 px-4 rounded focus:outline-none focus:ring-2 focus:ring-purple-500">
                    Précédent
                </button>
                <button onClick={onNext} className="bg-purple-700 hover:bg-purple-600 text-white font-bold py-2 px-4 rounded focus:outline-none focus:ring-2 focus:ring-purple-500">
                    Suivant
                </button>
            </div>
        </div>
    );
};

export default SelectTeamStep;
```

## Explication du Code

1. **Importations** :
    - `React` : Bibliothèque principale pour construire des interfaces utilisateur.
    - `useState` : Hook pour gérer l'état local.
    - `FaHeart`, `FaSpinner`, `FaSearch` : Icônes de `react-icons`.

2. **Propriétés du Composant** :
    - `teamFav` : L'équipe favorite sélectionnée.
    - `setTeamFav` : Fonction pour définir l'équipe favorite sélectionnée.
    - `equipes` : Liste des équipes disponibles.
    - `onNext` : Fonction pour passer à l'étape suivante.
    - `onPrevious` : Fonction pour revenir à l'étape précédente.

3. **Fonctions Utilitaires** :
    - `displayImageOrPlaceholder` : Affiche l'image de l'équipe ou un placeholder si l'image n'est pas disponible.

4. **Structure du Composant** :
    - Barre de recherche pour filtrer les équipes.
    - Affichage des équipes avec des images et des icônes.
    - Boutons pour naviguer entre les étapes du processus d'inscription.

## Conclusion

Le composant `SelectTeamStep` permet à l'utilisateur de sélectionner son équipe favorite lors de l'inscription, en utilisant une barre de recherche pour filtrer les équipes disponibles et en affichant des images et des effets visuels. Il inclut également des boutons pour naviguer entre les étapes de l'inscription.

---